<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Shop Thủy Sinh</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/shop-thuy-sinh/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://trung75951.github.io/mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 08:11:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Thủy sinh không cần CO2 cho hồ thủy sinh giá rẻ cho sinh viên</title>
		<link>https://trung75951.github.io/mywordpress/nhung-cay-thuy-sinh-khong-can-co2/</link>
					<comments>https://trung75951.github.io/mywordpress/nhung-cay-thuy-sinh-khong-can-co2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tuphuoctrung]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:19:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cây cảnh Thủy sinh]]></category>
		<category><![CDATA[Shop Thủy Sinh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://trung75951.github.io/mywordpress/?p=1902</guid>

					<description><![CDATA[Trong bài viết ngày hôm nay chúng ta sẽ cùng tìm hiểu các loại cây thủy sinh không cần sử dụng CO2. Việc trồng cây thủy sinh giúp trang trí hồ cá của chúng ta có thêm màu xanh gần gũi với thiên nhiên hơn. Loại bỏ nitrat trong nước và cung cấp một nơi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Trong bài viết ngày hôm nay chúng ta sẽ cùng tìm hiểu các loại cây thủy sinh không cần sử dụng CO2. Việc trồng cây thủy sinh giúp trang trí hồ cá của chúng ta có thêm màu xanh gần gũi với thiên nhiên hơn. Loại bỏ nitrat trong nước và cung cấp một nơi trú ẩn cho cá.</p>



<h2><strong>Thủy sinh không cần CO2 cho hồ thủy sinh giá rẻ cho sinh viên</strong></h2>



<p>Khi bạn mới chơi cây thủy sinh không có nhiều kinh nghiệm, việc trang bị hệ thống CO2 khá phức tạp và tốn nhiều chi phí. Bạn cũng lo lắng về việc cây thủy sinh sẽ chết do thiếu CO2 bây giờ chúng ta sẽ cùng nhau đi tìm hiểu một số cây thủy sinh dễ trồng mà không cần cung cấp CO2.</p>



<h3>Rêu java </h3>



<h3>link kham khảo:<a href="https://www.ahisu.com/reu-java/" target="_blank" rel="noopener">https://www.ahisu.com/reu-java/</a></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="350" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/reujava.jpg" alt="" class="wp-image-1907" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/reujava.jpg 600w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/reujava-300x175.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>



<p>Hay còn gọi là rêu cá đẻ tên tiếng anh là java moss được trồng nhiều ở rất nhiều hồ thủy sinh Việt Nam và thế giới với nhiều mục đích khác nhau. Loại rêu này rất dễ trồng chịu được lạnh, trong tất cả các loại rêu rêu java được trồng phổ biến nhất.</p>



<p>Vừa cung cấp một nơi trú ẩn cho cá nhưng cũng thường được dùng để trang trí cho hồ thủy sinh. Bạn có thể cố định nó bằng đá hoặc lũa bằng dây cước nhỏ hoặc thả nổi cây đều phát triển tốt. Nhu cầu ánh sáng của rêu java thấp không đòi hỏi nhiều dinh dưỡng có thể sống trong nhiều điều kiện nước và nhiệt độ khác nhau.</p>



<p>Thậm chí nó có thể được trồng ở nước lợ, khi rêu phát triển tốt chúng ta nên tiến hành cắt tỉa để giữ cho phần dưới xanh và phát triển nhất. Rêu java này có thể tìm thấy ở hầu hết các tiệm thủy sinh hoặc có thể lên những diễn đàn nuôi cá để xin.</p>


<h3>Cây lưỡi mác</h3>
<h3>link kham khảo:<a href="https://giupviectot.vn/cay-luoi-mac-la-gi-va-nhung-loi-ich/" target="_blank" rel="noopener">https://giupviectot.vn/cay-luoi-mac-la-gi-va-nhung-loi-ich/</a></h3>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="445" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-luoi-mac.jpg" alt="" class="wp-image-1913" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-luoi-mac.jpg 600w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-luoi-mac-300x223.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>



<p>Hay còn gọi là cây lan muỗng nổi tiếng với kích thước lớn và được rất nhiều người nuôi thủy sinh trồng đặc biệt là các hồ cá cành ngoài trời. nó có thể phát triển trong điều kiện ánh sáng thấp phù hợp cho hồ thủy sinh.</p>



<p>Cây có thể cần một số loại cây bón rễ bổ sung do rễ chúng phát triển rất mạnh hoặc các bạn có thể bổ sung thêm đất nền dinh dưỡng, Khi được cung cấp đầy đủ dinh dưỡng cây lưỡi mác có thể biến thành một con quái vật. Đặc biệt kích thước gần 60 cm cây thích hợp làm cây hậu cảnh hoặc cây trung tâm trong hồ.</p>



<p>Nếu cây lưỡi mác phát triển lên mặt nước nó có thể ra hoa. Đặc biệt cây được rất nhiều người nuôi cá bảy màu, cá tạp ưa chuộm. Cây có thể được tìm thấy ở các tiệm thủy sinh với giá 15.000đ/cây hoặc xin từ người chơi trước để lại.</p>



<h3>Cây ráy lá nhỏ<br></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="450" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-ray-la-nho1.jpg" alt="" class="wp-image-1922" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-ray-la-nho1.jpg 600w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-ray-la-nho1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>



<p>Có tên gọi khác là cây na na là cây thủy sinh được trồng phổ biến nhất vì cây dễ trồng và dễ chăm sóc. Cây phát triển khá chậm có khả năng chịu được ánh sáng yếu ráy lá nhỏ thường được buộc vào đá hoặc lũa để tăng vẻ đẹp.</p>



<p>Trong hồ thủy sinh ráy lá nhỏ rất dễ trồng và không cần đến CO2, bạn có thể xin cây từ người chơi trước vì cây rất dễ phân nhánh và mọc nhiều cây con.</p>



<h3>Dương sỉ java</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="620" height="330" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/duong-si-java.jpg" alt="" class="wp-image-1923" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/duong-si-java.jpg 620w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/duong-si-java-300x160.jpg 300w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/duong-si-java-600x319.jpg 600w" sizes="(max-width: 620px) 100vw, 620px" /></figure></div>



<p>Hay còn gọi là dương sỉ thường, điều làm dương sỉ java hấp dẫn với người chơi thủy sinh đó là một cây thủy sinh dễ trồng nhất. Ngay cả trong điều kiện một hồ thủy sinh cơ bản nhất nó cũng phát triển được như cỏ dại và lan rộng khắp hồ.</p>



<p>Một số loài dương sỉ cần thời gian để thích nghi với môi trường do đó nó có thể không phát triển trong vài tuần đầu tiên. Nhưng một khi cây đã phát triển nó có thể đạt chiều cao 30 cm và rộng tới 15 cm. Dương sỉ java thích hợp làm cây hậu cảnh hoặc cây trung cảnh cũng như ráy và rêu dương sỉ cần được buộc vào đá hoặc lũa không nên trồng trực tiếp vào đất nền vì cây không phát triển rễ nên dễ bị bung ra hoặc nổi lên mặt nước, lá cây thường được ăn bởi cá vàng.</p>



<h3>Bèo nhật</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="768" height="432" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/beo-nhat.jpg" alt="" class="wp-image-1925" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/beo-nhat.jpg 768w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/beo-nhat-300x169.jpg 300w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/beo-nhat-600x338.jpg 600w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /></figure></div>



<p>Nếu bạn đang tìm một loại cây nổi phát triển nhanh để cung cấp một loại cây trú ẩn cho cá thì bèo nhật là một cây rất phù hợp. Bèo nhật có lá tròn và rất đẹp rễ dài mang lại cảm giác rất tự nhiên hoang sơ cho hồ cá.</p>



<p>Bèo nhât thích hợp cho hồ cá hoặc hồ tép cảnh vì nó loại bỏ chất dinh dưỡng thừa từ nước rất hiệu quả. Trong môi trường nước tĩnh trong hồ cây có thể phát triển nhanh, nếu may mắn bạn có thể nhìn thấy cây ra hoa rất đẹp.</p>



<p>Ngoài chức năng làm trong sạch nước, bèo nhật còn có chức năng che bớt ánh sáng chiếu vào hồ cá rất thích hợp với các bạn chưng hồ cá ngoài trời. có thể xin cây bèo nhật từ người đi trước vì mần cây phát triển rất nhanh bạn chỉ cần xin vài mầm cây và chỉ sau một tháng nó sẽ phát triển thành chùm.</p>



<h3>Cây tiêu thảo nâu</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="696" height="522" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-tieu-thao-nau.jpg" alt="" class="wp-image-1926" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-tieu-thao-nau.jpg 696w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-tieu-thao-nau-300x225.jpg 300w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-tieu-thao-nau-600x450.jpg 600w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /></figure></div>



<p>Cây được trồng rất phổ biến nhất, nó là loại cây có khả năng biến đổi mạnh về màu sắc bao gồm màu đỏ, nâu vàng và màu xanh lá. Cây dễ trồng và phát triển nhanh chịu được cả ánh sáng thấp và ánh sáng trực tiếp tùy cường độ ánh sáng cây sẽ có màu lá khác nhau. Cây cần thời gian để thích nghi với môi trường mới nên trồng cắm đất cây sẽ phát triển tốt nhất.</p>



<h3>Cây rong đuôi chó</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="640" height="403" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-duoi-cho.jpg" alt="" class="wp-image-1928" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-duoi-cho.jpg 640w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-duoi-cho-300x189.jpg 300w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-duoi-cho-600x378.jpg 600w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></figure></div>



<p>Là loại cây thủy sinh rất dễ trồng và phát triển nhanh không lạ gì với những người chơi hồ thủy sinh chuyên nghiệp nữa rồi. Cây phù hợp với người mới và giúp cân bằng dinh dưỡng trong hồ, cây đóng vai trò rất lớn trong việc ngăn ngừa sự phát triển của tảo bằng cách hấp thụ một lượng lớn chất dinh dưỡng từ nước.</p>



<p>Nó tiết ra một chất kháng sinh giúp ngăn ngừa tảo lục. Rong đuôi chó hoạt động như một bộ lọc trong hồ cá cung cấp bóng che và nơi trú ẩn cho cá. Cây được bán rất nhiều tại các tiệm thủy sinh hoặc những người nuôi cá để lại. Cây rất dễ trồng bạn có thể thả nổi hoặc cắm sàn đều được.</p>



<h3>Cây rong la hán</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="450" src="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-la-han.jpg" alt="" class="wp-image-1931" srcset="https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-la-han.jpg 600w, https://trung75951.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/cay-rong-la-han-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>



<p>Cũng giống như rong đuôi chó đây là loại cây cực kỳ dễ trồng và phát triển nhanh. Nhưng đòi hỏi ánh sáng và chất dinh dưỡng cao hơn, rong la hán được sử dụng rất phổ biến trong hồ cá cảnh vì cây có tán lá rất đẹp.</p>



<p>Rong la hán nên được cắm xuống sàn để phát triển nhanh, cây sẽ đẹp hơn nhiều nếu được đặt trong một dòng nước động các tán lá sẽ chuyển động qua lại nhìn rất đẹp. Cây luôn cần một chút ánh sáng để cây có màu sắc đẹp hơn.</p>



<p>Tán lá cây rong la hán phát triển cực nhanh chỉ sau một tuần trồng tán có thể đạt 20 cm nên cần được cắt tỉa thường xuyên để có cái nhìn đẹp hơn. Cây đang được bán ở các tiệm thủy sinh với giá 15.000đ hoặc xin từ các người khác. Cây phù hợp trồng trong hồ cá vàng, cá 7 màu làm nơi trú ẩn cho cây con rất tốt.</p>



<p>Chúng ta vừa lướt qua 7 loại cây thủy sinh dễ trồng không cần cung cấp CO2. Hy vọng các bạn đã tìm được loại cây phù hợp cho mình. Bài viết được thực hiện bởi Vườn Cây Việt chuyên&nbsp;<strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://vuoncayviet.com/" target="_blank">bán cây cảnh phong thủy</a></strong>,<strong>&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://vuoncayviet.com/tin-tuc/mua-cay-canh-mini-o-dau-chuyen-gia-tra-loi-cung-ban.html" target="_blank">bán cây cảnh mini</a></strong>…</p>



<p></p>



<h4>BẠN CÓ THÊ KHAM KHẢO TẠI CỬA HÀNG CHÚNG TÔI </h4>



<div class="wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link" href="https://trung75951.github.io/mywordpress/shop/ " target="_blank" rel="noopener">xem thử</a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://trung75951.github.io/mywordpress/nhung-cay-thuy-sinh-khong-can-co2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
